「寓言故事」老蕭呢期開始加開「講故事」環節，我又試下借「黑太陽731」嘅傳聞寫一個「新老鼠開會」...

老蕭呢期開始加開「講故事」環節，link入面講嘅係「老鼠開會」同「農夫與蛇」（坦白講老少講童話故仔真係我覺得真係吸引到小朋友聽嘅），小的不才，又試下借「黑太陽731」嘅傳聞寫一個「新老鼠開會」。

[改編自電影黑太陽731傳聞」《新老鼠開會》

二次大戰時，日本在東北建立化武研究所，
並抓了大量老鼠和貓一起飼養以供研究。

由於老鼠的繁殖速度很快，慢慢老鼠的數目超過了貓。但由於貓隻依然經常虐殺殘老鼠，老鼠的生活依然苦不堪言。

很自然，老鼠們召開了一個大會。
老鼠a：又開咩會呀？今次係裝鈴鈴定裝假狗呀？人地咁大隻，邊有得打呀？

這次，小老鼠的後代提出了不同嘅建議。
小老鼠的後代：我地要打！我地鼠多過貓，點解要怕？反正點都要死，10隻打1隻囉！唔夠嘅，20隻、30隻打1隻，啲貓始終會捱唔住！

最終，小老鼠的後代終於說服到一眾老鼠，共同攻擊貓隻，而結果係點，你搵返黑太陽731黎睇就明架啦。

五大訴求，缺一不可。

五大訴求 缺一不可

係吸引唔到

自推